開定香檳: 美國大選｜特朗普指拜登「大勢已去」 傳大選當晚一見「領先迹象」即宣佈勝選

美國總統大選周二舉行，選前最後周日成為兩大候選人的衝刺關鍵。尋求連任的總統特朗普在「戰場州」密歇根造勢時，向群眾談到對手拜登時，指對方可能不知正輸掉選舉。

另外，美國新聞網站Axios引述消息人士報道，特朗普近期私下向親信表示，只要有迹象他「領先」拜登，就算多個關鍵州分未有最終點票結果，他也打算於投票日當晚宣佈勝選。報道指出，特朗普的盟友認為，如果特朗普想提早宣佈勝出，他先要肯定在俄亥俄州、佛羅里達州、北卡羅來納州、德州、艾奧瓦州、亞利桑那州、喬治亞州穩操勝券。不過，有陰謀論認為，特朗普似乎想製造「當選」這一既成事實，將選舉日之後才點算的郵寄投票當作「舞弊」證據。

特朗普周日在密歇根州底特律以北城鎮華盛頓（Washington）造勢，在塞天下戴着「讓美國再次偉大」（Make America Great Again）紅帽，在支持群眾的「我們愛你」呼喊聲中，特朗普說：「我也愛大家，如果我不愛你們，我不會站在這裏，因為這裡冷得要命啊。」特朗普還滿有信心會勝選，說：「我不認為他（拜登）知道自己大勢已去。」

除了密歇根州，特朗普周日還接連造訪艾奧瓦州、北卡羅來納州、喬治亞州及佛羅里達州等地進行催票。特朗普周日、周一合計將出席10場造勢大會，是這場選戰至今最忙碌行程，盼能催谷支持者在周二投下神聖一票。他周一將到北卡州、賓夕凡尼亞州和威斯康辛州各有一場，在密歇根州則有兩場。選舉前夕的集會在四年前相同地點、密歇根州大急流城（Grand Rapids）舉行。

全國民調處於領先地位的拜登，盡最後努力向關鍵州分的黑人選民催票。他周日在賓夕凡尼亞州舉行競選活動，大部份時間都會在費城，也會在匹茲堡有活動。他周一會到俄亥俄州，意味民主黨認為有望在該州勝出。他的拍檔賀錦麗則試圖搶攻「紅州」喬治亞，呼籲選民投票，以向已故黑人民權領袖劉易斯（John Lewis）致敬。

路透社／Axios

Trump否認左啦消息人士

屌你老母啦。
又係呢啲on 撚99嘢。
有人認為，有消息，有分析，有調查，有意見...